**Q:** Объясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

**A:** Принцип работы - запись методов в прототип, чтобы при создании объектов через конструктор не  
повторялись одни и те же функции, что значительно влияет на производительность. Если метод записан в прототип, то он будет один для всех потомков - объектов.